Alphabeticum
Ἄνω πτέρωσον πρὸς θεόν σου τὰς φρένας. Βίον πόθησον ἔνθεν ἠγλαϊσμένον.
Γαίαν βαδίζον μὴ τὰ τῆς γαίας φρόνει. ∆ίδου πένητι χεῖρα κειμένῳ κάτω. Ἔργον
φέριστον ἠγλαϊσμένον πόθει. Ζήτει τὰ τέρπνα τῶν ἐκεῖθεν ἐλπίδων. Ἡ γλῶσσα
φαύλων, μήτε τὸ ψεῦδος λέγει. Θῆρα δρακόντων μὴ γένῃ τῶν δαιμόνων. Ἴχνη
βεβήλων μηδαμῶς ὁδοιπόρει. Κλαῦσον στέναξον· δάκρυσι πλῦνον ῥύπους. Λόγους
σοφιστῶν τίμα καὶ σοφὸς γένει. Μὴ τοὺς ἐπαίνους, ἀλλὰ τοὺς ψόφους φίλει. Ναόν
σε δ' αὐτὸν τεῦξον ἡγιασμένον. Ξένους ξένιζε, ξενοπρεπῶς καὶ τρέφε. Ὅρκους
βδελύσσου ψυχικοὺς ὁδοστάτας. Πλοῦτόν τε μίσει καὶ τὰ τέρπνα τοῦ βίου. Ῥευστὸν
δὲ κόσμον, ὡς ἀραχνώδει νόει. Σαρκὸς πόνοις φρόνημα, τῆξον ἐνθέοις. Τὰ δ' ὅπλα
φωτὸς ἀντὶ πορφύρας φόρει. Ὑψῶν ἑαυτὸν μὴ πέσει μέγα βλέπε. Φόβῳ Θεοῦ κλίνον
τε τὸν σὸν αὐχένα. Χαίρων βάδιζε τὴν ἄνω κατοικίαν Ψέγου παρ' ἄλλου μᾶλλον ἢ
θέλε ψέγειν. Ὦ παῖ φύλαξον, ταῦτα καὶ μέγας ἔσῃ.

 
 
 

1
Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

